<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Thomas Vroylandt</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Thomas Vroylandt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Obtenir la Légion d&#39;honneur en 10 étapes</title>
      <link>/post/legion-honneur/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/legion-honneur/</guid>
      <description>La Légion d’honneur est la plus haute décoration française, crée par Napoléon. Son attribution donne lieu à de nombreux articles dans les médias sur les nommés et les promus de la dernière vague. Elle suscite parfois le scandale ou la polémique, notamment quand les personnes décorées n’ont pas un parcours exemplaire. Cela a récemment été le cas pour Jean-François Cirelli, patron de Blackrock, promu officier en pleine réforme sur les retraites, ou auparavant de John Galliano, Patrick de Maistre, Maurice Papon ou quelques dignitaires étrangers peu recommandables (Al-Assad, Poutine).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les vendanges : quels emplois ?</title>
      <link>/post/vendanges/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/vendanges/</guid>
      <description>Les vendanges sont une période l’année où l’emploi saisonnier bondit. De nombreuses personnes sont alors recrutées spécialement pour l’occasion, pour des durées souvent courtes.
On va s’appliquer ici à mettre en avant quelques caractéristiques de cet emploi lié aux vendanges, à partir des DADS de l’Insee (voir encadré). Le focus est fait sur le métier des ouvriers de la viticulture ou de l’arboriculture fruitière (PCS 691D). La catégorie d’analyse n’est donc pas pure, bien qu’elle soit majoritairement composée de vendangeurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Publications et présentations</title>
      <link>/publi/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publi/</guid>
      <description>Notes d’analyses Sur les compétences  “Quelles compétences pour quels territoires ?”, Éclairages et Synthèses, à paraître en 2020 (co-écrit avec Frédéric Lainé)   Sur les offres d’emploi et les besoins en main d’œuvre  “Les offres déposées à Pôle emploi depuis 20 ans. Reflet des évolutions du marché du travail”, Éclairages et Synthèses, à paraître en 2020
 “Enquête”Besoins en main-d’œuvre“, les employeurs anticipent une forte progression de leurs perspectives d’embauche pour 2019”, Éclairages et Synthèses, n°52, 2019 (co-écrit avec Patrick Duchen, Sandré Gaumont et Frédéric Lainé) - https://statistiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A propos de moi</title>
      <link>/biographie/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/biographie/</guid>
      <description>Je m’appelle Thomas Vroylandt.
Après une prépa BL à Dijon et un master en sciences sociales à l’EHESS, l’ENS et l’ENSAE, j’ai eu l’occasion de développer mes compétences quantitatives dans mes emplois successifs.
J’ai d’abord pu travailler au sein de la Drees, direction statistique du ministère des Affaires sociales. J’y étais en charge d’une enquête sur la formation des travailleurs sociaux ainsi que d’analyses sur le champ de l’emploi et de la formation dans le secteur de l’action sociale et médico-sociale.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>